**553. – Stellaria graminea** L. – Plante vivace, glabre et verte, à souche traçante ; tiges de 30-60 cm, quadrangulaires, grêles, faibles, étalées-diffuses ; feuilles sessiles, linéaires-lancéolées, aiguës, ciliées à la base ; fleurs assez petites, en cymes terminales lâches, très étalées ; bractées petites, scarieuses, ciliées ; sépales lancéolés-aigus, souvent ciliés, à 3 nervures saillantes ; //pétales égalant ou dépassant peu les sépales, //divisés jusqu'au delà du milieu en 2 lobes rapprochés ; étamines périgynes ; //capsule oblongue, d'un tiers plus longue que le calice.//
Haies, bois, prés, dans presque toute la France ; rare dans la région méditerranéenne. – Presque toute l'Europe ; Asie occidentale et centrale jusqu'à l'Inde. = Juin-juillet.